[眼疾撚] 睇野有重影

是咁的，小弟雙眼近視五百幾度，左眼有百幾度散光。

兩年前配新眼鏡後發現左眼喺暗嘅環境睇光嘅野有重影，初初以為係眼鏡度數唔啱，兩個月後去眼鏡鋪重新配過情況依舊。

然後再細心留意先發現唔戴眼鏡嗰陣都有同樣情況，但只要對眼瞇埋少少或者用手指輕輕撳住眼皮上半就冇事。

眼鏡鋪解答唔到問題成因，自己膽心係錐形角膜於是半年前去左 理大護眼 做檢查。
視光師話唔係錐形角膜，亦唔知咩原因。

但係對我日常生活構成影響，所以喺度問下有冇人試過類似情況，同埋我可以再去邊度做檢查？

推

小心視網膜脫落喎

個衰仔話睇野好矇，咁我就帶個仔去驗眼配眼鏡啦，點知驗完出黎乜事都冇，我就同佢講：[衰仔，你玩野呀！]佢話佢近排睇所有野都變得好慢。呢個時候，我就知 佢越黎越快

嚴重散光都會有呢個問題

視光師話我係有呢個危機，但重影唔係病徵之一

咁可唔可以透過眼鏡/激光矯視黎糾正？

btw 發現有人同我情況完全一樣：

啱啱醒起 理大護眼 話我左眼瞳孔比正常人大，唔知呢個係咪原因

即係好似喺暗嘅房睇電話左眼會見到重影

淨係左眼瞳孔比正常大
右眼正常？

去養和搵范醫生/鄭醫生驗下
其實都係套餐價收一千鬆少少
醫生會幫你滴藥水同睇眼底
樓主有重影唔係小事來，拿拿睇醫生啦

去眼科專科睇啦
700-1200

冇錯，其實睇d 顏色對比大嘅野都有，
例如mac 個booting 畫面，黑底白蘋果

係

錐形角膜撚lm

有腫瘤壓住視覺神經

tvb 睇得太多

雙眼focus落一隻手指既時候，後面景物有重影，係咪正常？

好似唔會，最多後面濛左

揞住左眼時右眼冇重影？
淨係左眼有？
擺個窿仔喺隻眼前面會唔會冇咁重影？

揞住左眼時右眼有少少重影，但真係好少好少，戴左眼鏡之後係完全冇；
但左眼就戴唔戴眼鏡都有；
啱啱試左搵張紙篤個窿，再透過個窿黎望，好似真係冇重影
但其實好難試得真，因為我度數深，個窿要好細先夠清晰分到有冇重影，
但如果個窿太細，就算有重影都睇唔到

所以結論係我間眼鏡鋪太廢，配兩次鏡都唔啱度數？
我今晚去第二間再配，睇下有冇好d 先

路過多口問問，
隻眼成日好攰，之前眼科check 過眼又睇埋眼底，又冇咩問題。其實會唔會係副眼鏡問題，想去理大驗清楚d 近視散光（700度近視150度散光），有冇伏？

睇野有重影即刻去睇眼科啦!!!!!

伏就冇伏嘅，我俾左六舊水check,
要滴眼藥水影眼底相嗰隻，都check 得ok 仔細，
個視光師都好有心機答我問題，不過條友好後生
當然後生都一樣可以夠料la